<div dir="rtl">

# اخلاقي مسلې

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"د دې شرکت ملاتړ مه کوئ چې د اخالق څخه باطل وي"

"ستاسو شرکت د باور وړ ندی. تاسو د DMCA پلي کولو ادعا کوئ مګر د داسې نه کولو لپاره ډیری قضیې لرئ."

"دوی یوازې هغه کسان سانسور کوي څوک چې د دوی اخلاقو تر پوښتنې لاندې راولي."

"زه فکر کوم چې حقیقت نامناسب دی او د عامه لید څخه غوره پټ دی."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>ما کلیک کړه

## CloudFlare خلک سپموي
</summary>


کلاوډ فلایر غیر کلاوډ فلیر کاروونکو ته سپیم بریښنالیکونه لیږي.

- یوازې هغه پیرودونکو ته بریښنالیکونه واستوئ چې غوره یې کړي
- کله چې کارونکي "ودروي" ووایی ، نو د بریښنالیک لیږلو ودروي

دا دومره ساده ده. مګر Cloudflare پروا نه کوي.
کلاوډ فلایر وویل د دوی د خدماتو کارول کولی شي ټول سپیمر یا برید کونکي ودروي.
موږ څنګه کولی شو د کلاوډ فلایر فعالولو پرته د کلاوډ فلیر مخه ونیسو؟


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د کارونکي بیاکتنه لرې کړئ
</summary>


د کلاوډ فلیر سینسر منفي بیاکتنې.
که تاسو په ټویټر کې د کلاوډ فلایر ضد متن پوسټ کړئ ، نو تاسو د "نه ، دا نه دی" پیغام سره د کلاوډ فلیر کارمند څخه ځواب ترلاسه کولو فرصت لرئ.
که تاسو په کومې بیاکتنې سایټ کې منفي بیاکتنه پوسټ کړئ ، دوی به د دې سانسور کولو هڅه وکړي.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د کارونکي شخصي معلومات شریک کړئ
</summary>


کلاوډ فل د پراخې ځورونې ستونزه لري.
کلاوډ فلایر د هغه چا شخصي معلومات شریکوي څوک چې د کوربه شوي سایټونو په اړه شکایت کوي.
دوی ځینې وختونه له تاسو څخه غوښتنه کوي چې خپل ریښتیني شناخت ورکړئ.
که تاسو نه غواړئ ځورول شوي ، برید وکړي ، تیر شي یا وژل شوي وي ، نو تاسو د کلاوډ فیلډ ویب پا fromو څخه غوره اوسئ.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د خیریه همکاریو کارپوریټ غوښتنه
</summary>


CloudFlare د خیریه ونډې غوښتنه کوي.
دا د حیرانتیا خبره ده چې یو امریکایی کارپوریشن به د غیر انتفاعي سازمانونو تر څنګ د خیرات غوښتنه وکړي چې ښه لاملونه لري.
که تاسو د خلکو مخنیوی یا د نورو خلکو وخت ضایع کول غواړئ ، نو تاسو ممکن د کلاوډ فلایر کارمندانو لپاره ځینې پیزا غوښتنه کړئ.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د پاکولو سایټونه
</summary>


تاسو به څه وکړئ که ستاسو سایټ ناڅاپه ښکته شي؟
داسې راپورونه شتون لري چې کلاوډ فلایر د کارونکي تنظیمات حذف کوي یا پرته له خبرتیا پرته خدمت ودروي ، په خاموش ډول.
موږ وړاندیز کوو چې تاسو غوره چمتو کونکي ومومئ.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د براوزر پلور امتیاز
</summary>


کلاوډ فلایر هغو کسانو ته لومړیتوب ورکوي چې د فایرفاکس کارول کاروي پداسې حال کې چې په Tor کې د غیر ټور بروزر کاروونکو ته دښمني درملنه کوي.
د تور کارونکي څوک چې په سمه توګه د غیر وړیا جاواسکریپټ له عملي کولو څخه ډډه کوي د دښمنۍ درملنه هم کوي.
د لاسرسي نابرابرۍ د شبکې بې پرې والي او د ځواک ناوړه ګټه اخیستنه ده.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- کيft لاس: تور براوزر ، ښي: کروم. ورته IP پته.

![](../image/browserdiff.jpg)

- کيft لاس: د تور براوزر جاواسکریپټ نافع شوی ، کوکی فعال شوی
- سمه: د کروم جاواسکریپټ فعال ، کوکی ناتوان شوی

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- کوټ براوزر (کوچنی براوزر) پرته له تور (کلارنیټ IP)

| ***براوزر*** | ***لاسرسي درملنه*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (جاواسکریپټ وړ شوی) | د لاسرسي اجازه |
| Firefox (جاواسکریپټ وړ شوی) | لاسرسي خراب شو |
| Chromium (جاواسکریپټ وړ شوی) | لاسرسي خراب شو |
| Chromium or Firefox (جاواسکریپټ ناتوانه شوی) | رسۍ منکره شوه |
| Chromium or Firefox (کوکی ناتوان شوی) | رسۍ منکره شوه |
| QuteBrowser | رسۍ منکره شوه |
| lynx | رسۍ منکره شوه |
| w3m | رسۍ منکره شوه |
| wget | رسۍ منکره شوه |


ولې د اسانه ننګونې حلولو لپاره آډیو ت buttonۍ نه کاروئ؟

هو ، دلته د آډیو ت buttonۍ شتون لري ، مګر دا تل د Tor کار نه کوي.
تاسو به دا پیغام ترلاسه کړئ کله چې تاسو کلیک وکړئ:

```
وروسته بیا کوښښ وکړه
ستاسو کمپیوټر یا شبکه ممکن اتوماتیک پوښتنې واستوي.
زموږ د کاروونکو ساتلو لپاره ، موږ نشو کولی ستاسو غوښتنه همدا اوس پلي کړو
د نورو معلوماتو لپاره زموږ د مرستې پا visitه وګورئ
```

</details>

---

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د رای ورکونکو فشار
</summary>


د متحده ایالاتو ایالتونو کې رایې ورکوونکي د خپل استوګنځي ایالت کې د بهرنیو چارو د وزیر ویب پا throughې له لارې په نهایت کې رایه ورکوي.
د جمهوري غوښتونکي کنټرول ایالت سکریټ دفترونه د کلاوډ فلایر له لارې د بهرنیو چارو وزارت ویب پا proې ته په تمه کولو سره د رایې ورکوونکو په ځورونې کې دخیل دي.
د کلاډ فلیر د تور کاروونکو سره دښمني چلند ، د MITM موقعیت د نړیوال نړیوال نظارت مرکز په توګه ، او د دې زیان رسونکی رول په ټولیز ډول احتمالي رایې ورکوونکي راجسټریشن کولو کې زړه نازړه کوي.
په ځانګړي ډول لیبرالونه د محرمیت ساتلو ته لیواله دي.
د رایې ورکوونکو د راجسټریشن فورمې د رایې ورکوونکي د سیاسي فشار ، شخصي فزیکي پته ، ټولنیز امنیت شمیره ، او د زیږون نیټه په اړه حساس معلومات راټولوي.
ډیری دولتونه یوازې د دې معلوماتو فرعي سیټ چمتو کوي په عامه ډول شتون لري ، مګر کلاډ فلیر دا ټول معلومات ګوري کله چې یو څوک د رایې لپاره نوم لیکنه کوي.

په یاد ولرئ چې د کاغذ ثبت کول د کلاوډ فلیر مخنیوی نه کوي ځکه چې د متحده آیالاتو د معلوماتو د ننوتلو کارمندانو منشي به احتمال ډیټا ته د ننوتلو لپاره د Cloudflare ویب پا useه وکاروي.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- بدلون.org د رایو راغونډولو او اقدام کولو لپاره مشهوره ویب پا .ه ده.
“خلک هرچیرې کمپاینونه پیل کوي ، ملاتړ کونکي هڅوي ، او د پریکړو جوړونکو سره کار کوي ترڅو د حل لاره ومومي.”
بدبختانه ، ډیری خلک د کلاوډ فلیر د تیري کونکي فلټر له امله نشي کولی په change.org کې ټول وګورئ.
دوی د غوښتنلیک لاسلیک کولو څخه منع کیږي ، پدې توګه دوی د دیموکراتیک پروسې څخه لرې کوي.
د نورو غیر بادل پلور پلیټ فارمونو لکه اوپن پیټینشن کارول د ستونزې په حل کې مرسته کوي.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- د کلاوډ فلایر "اتینین پروژه" ایالتي او محلي ټاکنو ویب پا toو ته د تشب کچې وړیا محافظت وړاندې کوي.
دوی وویل "د دوی انتخاباتي حوزې کولی شي د ټاکنو معلوماتو او د رایې ورکوونکو راجسټریشن ته لاسرسی ولري" مګر دا دروغ دی ځکه چې ډیری خلک یوازې دا سایټ نشي لیدلی.

</details>

---

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د کارونکي غوره توب ته پاملرنه
</summary>


که تاسو یو څه غوره کړئ ، نو تاسو تمه کوئ چې تاسو یې په اړه هیڅ بریښنالیک ترلاسه نه کړئ.
کلاوډ فلایر د پیرودونکي غوره توب سترګې پټوي او د پیرودونکي رضایت پرته د دریمې ډلې کارپوریشنونو سره معلومات شریکوي.
که تاسو د دوی وړیا پلان کار کوئ ، دوی ځینې وختونه تاسو ته بریښنالیک لیږي چې د میاشتنۍ ګډون اخیستلو غوښتنه کوي.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## د کارونکي ډیټا حذف کولو په اړه دروغ
</summary>


د دې کلاوډ فلیر پیرودونکي بلاګ په وینا ، Cloudflare د حسابونو حذف کولو په اړه دروغ دی.
نن ورځ ، ډیری شرکتونه ستاسو ډیټا ساتي وروسته له هغه چې تاسو خپل ګ closedون وتړئ یا حذف یې کړئ.
ډیری غوره شرکتونه د دوی د محرمیت پالیسي کې د دې په اړه یادونه کوي.
کلاوډ فلیر؟ نه.

```
2019-08-05 CloudFlare ماته تایید راولیږه چې دوی به زما حساب لرې کړی وي.
2019-10-02 ما د کلاوډ فلیر څخه بریښنالیک ترلاسه کړ "ځکه چې زه پیرودونکی یم"
```

کلاوډ فلایر د "لرې کولو" ټکي په اړه نه پوهیده.
که دا واقعیا حذف شي ، نو ولې دې پخواني پیرودونکي بریښنالیک ترلاسه کړ؟
هغه دا هم یادونه وکړه چې د کلاوډ فلایر د محرمیت تګلاره د دې په اړه یادونه نه کوي.

```
د دوی د محرمیت نوی پالیسي د یو کال لپاره د معلوماتو ساتلو کومه یادونه نه کوي.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

تاسو څنګه په کلاوډ فلیر باور کولی شئ که چیرې د دوی د محرمیت تګلاره LIE وي؟

</details>

---

<details>
<summary>ما کلیک کړه

## خپل شخصي معلومات وساتئ
</summary>


د Cloudflare حساب حذف کول سخته کچه ده.

```
د "حساب" کټګورۍ په کارولو سره د ملاتړ ټیکټ وسپارئ ،
او د پیغام په بدن کې د حساب د حذف کیدو غوښتنه وکړئ.
تاسو باید د حذف کیدو دمخه غوښتنه وکړئ خپل ګ accountون سره هیڅ ډومین یا کریډیټ کارتونه وصل نه وي.
```

تاسو به د دې تایید بریښنالیک ترلاسه کړئ.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"موږ ستاسو د حذف کولو پروسې پیل کړې" مګر "موږ به ستاسو شخصي معلوماتو زیرمه کړو".

ایا تاسو پدې "باور" کولی شئ؟

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## مهرباني وکړئ بل پا toې ته دوام ورکړئ:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ps.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)

</div>